美星鏈計劃明日又射60粒 為趕年底1500粒目標 加速向台商買貨

美國星鏈計畫傳出新進展。據了解，星鏈計畫（Starlink）為衝刺年底1,500顆衛星與支持覆蓋北美區域，近期加速向供應鏈拉貨支持相關衛星建設，以衝刺今年第4季發展目標。法人看好，華通（2313）、台光電、昇貿、穩懋、台揚等相關概念股營運有望同步沾光。

美國持續發展下世代通訊，並由特斯拉執行長馬斯克創辦的航太公司Space X負責星鏈計畫。近期與美國官方訊息顯示，Space X預計明（28）日將攜帶新一批衛星從美國NASA甘迺迪太空中心發射，預定此批發射衛星約60顆，後續將加速建立衛星群。預計順利發射後，軌道衛星數量約750顆，仍要積極衝刺1,500顆衛星的今年目標。

同時Space X也已向美國聯邦通訊委員會申請追加十個星鏈通訊用戶終端，依最新文件，用戶終端是連接地面接收設備，進而用於擴大海上平台與船舶網路連接，加速相關衛星運送與傳輸，並正接觸在美國擁有70萬用戶的客戶測試商用。

在相關計畫推動下，業界傳出，第3季底相關應用加速拉貨，雖然後續地面接收站用板仍要配合商轉時程，但來自低軌通訊衛星應用材料、關鍵零組件需求已較上半年顯著提升。

在材料方面，全台最大焊錫廠昇貿早已打入星鏈供應鏈，獲得Space X指定使用高階錫膏並預定今年內出貨。昇貿也正面看第3季傳統旺季需求。

昇貿高階錫膏將應用於星鏈計畫，並打入星鏈供應鏈，星鏈計畫也是為第六代行動通訊（6G）發展超前部署，配合終端應用預計年底前可放量出貨。

法人觀察，其餘PCB供應鏈，則是華通配合客戶需求提供HDI特殊設計板，台光電因配合PCB客戶切入，鑽針廠尖點也是長期和主要通訊用板供應商合作，因此隨著通訊傳輸升級，也需提供下世代通訊生產所需鑽針。

我馬斯克降臨

肯上市未呀屌你

唔係講咗唔上市？

龍斯克